const questions = [
    {
question: "Можно ли использовать на рабочем месте средства защиты с предыдущей работы?",
answers: ["Да, можно", "Нет, нельзя"],
correct: 1,
},
{question: "Какой метод оценки рисков применяют для эффективного технического обслуживания?",
answers: ["Матричный метод", "Метод технического обслуживания", "Причинно-следственный анализ"],
correct: 2,
},
{
 question: "Какой срок действия у Сертификата и Декларации соответствия СИЗ?",
answers: ["Один год", "Три года", "Пять лет", "Документы бессрочные"],
correct: 3,
},
{
question: "Можно ли выдавать работникам в качестве средств индивидуальной защиты от вредных и опасных производственных факторов изделия, которые не имеют документов о соответствии ТР ТС 019/2011? ",
answers: ["Можно", "Нельзя", "Можно, если изделия в хорошем состоянии"],
correct: 2,
},
{
question: "Кто обеспечивает хранение и уход за средствами защиты? ",
answers: ["Работник", "Специалист по охране труда", "Работодатель"],
correct: 3,
},
{
question: "В каком документе можно увидеть разъяснения о том, что такое безопасность СИЗ",
answers: ["Трудовой кодекс РФ", "Приказ Минтруда", "Технический регламент Таможенного союза", "Приказ Минздравсоцразвития"],
correct: 3,
},
{
question: "Что использовать при составлении норм выдачи СИЗ, если профессии работника нет в отраслевых и межотраслевых типовых нормах по виду деятельности и сквозных типовых нормах?",
answers: ["Типовые нормы для работников, профессии которых характерны для выполняемых работ", "Ничего, если профессии нет – не выдавать СИЗ", "Типовые нормы бесплатной выдачи работникам смывающих или обезвреживающих средств",],
correct: 1,
},
{
question: "Можно ли хранить специальную одежду вместе с домашней?",
answers: ["Да, можно. Главное потом постирать домашнюю одежду", "Нет, нельзя",],
correct: 2,
},
{
question: "Для чего нужно оценивать риски по охране труда на рабочих местах?",
answers: ["Чтобы избежать штрафов от ГИТ", "Оценивать риски на рабочих местах не нужно", "Чтобы устранить риски, подобрать СИЗ и снизить травматизм", "Чтобы подобрать СИЗ",],
correct: 3,
},
{
question: "Для каких средств защиты выдают сертификаты и декларации соответствия национальному стандарту?",
answers: ["СИЗ второго класса риска", "СИЗ первого класса риска", "Для специальных средств защиты, которые разработали для авиационной и космической техники, подводных работ, медицины и микробиологии и тд."],
correct: 3,
},
//Второй билет
{
question: "Кто несет ответственность за своевременную выдачу СИЗ сотрудникам?",
answers: ["Работодатель", "Специалист по охране труда", "Работник, так как он должен потребовать у работодателя СИЗ своевременно", "Специалист по пожарной безопасности"],
correct: 1,
},

{
question: "Какой метод оценки профрисков нужно использовать, чтобы выявить первичные причины отказа оборудования и предотвратить повторное возникновение нежелательных событий?",
answers: ["Метод анализа влияния человеческого фактора", "Метод анализа первопричины", "Метод технического обслуживания"],
correct: 2,
},
{
 question: "Обязаны ли сотрудники использовать средства защиты при работе?",
 answers: ["Да, обязаны", "Нет, не обязаны", "Могут применять СИЗ, если захотят"],
correct: 1,
 },
{
question: "Как должен действовать работодатель, если сотрудник отказывается применять СИЗ?",
answers: ["Отчитать", "Лишить премии", "Не допускать сотрудников к работе", "Допустить к работе сотрудника. Предупредить, чтобы работал осторожнее"],
    correct: 3,
},
{
question: "Кто обязан покупать СИЗ?",
answers: ["Сотрудник, за свой счет", "Профсоюз", "Без разницы. Кто захочет - тот и купит"],
correct: 1,
},
 {
question: "Какой должен быть запас дежурных СИЗ в структурном подразделении?",
answers: ["20 процентов от общего количества СИЗ", "10 процентов от общего количества СИЗ", "50 процентов от общего количества СИЗ"],
 correct: 2,
  },
{
question: "На каких рабочих местах провести специальную оценку условий труда, чтобы выдать СИЗ?",
 answers: ["Только на рабочих местах работников рабочих профессий", "На всех рабочих местах", "По выбору работодателя", "По выбору экспертной организации"],
 correct: 2,
},
{
question: "Дежурные СИЗ выдают работникам только на время выполнения тех работ, для которых они нужны",
 answers: ["Дежурные СИЗ выдают работникам на все время работы", "Дежурные СИЗ выдают работникам под расписку о сохранности"],
correct: 1,
 },
{
question: "Нужно ли утверждать нормы выдачи СИЗ в организации?",
 answers: ["Да, нужно", "Нет, не нужно"],
 correct: 1,
 },
 //Третий билет 
{
 question: "На какие СИЗ требуется декларация о соответствии?",
answers: ["СИЗ второго класса риска", "СИЗ первого класса риска", "На все СИЗ"],
 correct: 2,
},
{
question: "Как действовать, если возникли сомнения в целостности СИЗ от падения с высоты?",
answers: ["Немедленно заменить СИЗ на исправный", "Предупредить руководителя и продолжить работу", "Продолжить работу"],
correct: 1,
},
{
question: "Можно ли допускать к работе сотрудника, который не прошел обучение по применению СИЗ?",
answers: ["Можно, он может пройти это обучение позже", "Нельзя допускать к работе"],
 correct: 2,
},


{
question: "Какой способ оценки профрисков является самым наглядным?",
answers: ["Матричный метод", "Анализ «Галстук-бабочка»", "Контрольные листы"],
correct: 2,
},
{
 question: "Что проверить во время осмотра защитных очков?",
answers: ["Проверить отсутствие царапин", "Проверить отсутствие трещин", "Проверить отсутствие царапин, трещин и других дефектов"],
correct: 3,
 },
 {
question: "Какие способы использовать, чтобы управлять профрисками?",
answers: ["Незамедлительно устранять риски", "Поддерживать меры управления, которые уже существуют", "Незамедлительно устранять и поддерживать меры управления, которые уже существуют", "Не обращать на риски внимания"],
correct: 3,
},
{
question: "Как действовать, если применение противошумов в течение всей рабочей смены не возможно?",
answers: ["Не использовать", "Использовать периодически", "Использовать, не смотря ни на что"],
correct: 2,
},
{
question: "Нужно ли составлять разные программы обучения по использованию СИЗ для каждой отдельной профессии?",
answers: ["Нет, нужна одна программа обучения", "Да, нужно составить программу для каждой профессии", "Работодатель вправе сделать несколько программ обучения для каждой профессии"],
correct: 3,
 },
 {
question: "На какие СИЗ не распространяется регламент Таможенного союза",
answers: ["защищающие от вредных хим.веществ", "защищающие от биологических факторов", "используемые при проведении спортивных состязаний", "защищающие от электрического тока"],
correct: 3,
},
//Четвертый билет
{
question: "Как обучить сотрудников использованию СИЗ, применение которых не требует навыков?",
answers: ["В ходе инструктажа на рабочем месте рассказать о способах проверки работоспособности и исправности", "В ходе отдельного обучения по использованию СИЗ", "Такое обучение не требуется"],
correct: 1,
 },
{
question: "Какая ответственность наступит для работодателя, если сотруднику не выдадут средства защиты?",
answers: ["Уголовная", "Административная", "Моральная", "Дисциплинарная"],
correct: 2,
},
{
question: "На ком лежит ответственность за актуальность и полноту информации в программе обучения по использованию СИЗ?",
answers: ["На работодателе", "На обучающей организации", "На работодателе или обучающей организации, в зависимости от того, где обучается сотрудник", "На специалисте по охране труда"],
correct: 3,
},
{
question: "Какой срок носки теплых СИЗ?",
answers: ["Срок носки теплых СИЗ определяют по климатическому поясу", "Срок носки теплых СИЗ определяет сам работник", "Срок носки теплых СИЗ указывают в результатах СОУТ"],
correct: 1,
},
{
question: "Нужно ли выдавать дежурные СИЗ руководителям и специалистам, которые посещают производство с вредными или опасными производственными факторами?",
answers: ["Да", "Нет"],
correct: 1,
 },
 {
question: "Можно ли использовать влажные диэлектрические перчатки?",
answers: ["Да", "Нет, нельзя"],
correct: 2,
 },
 {
question: "Что учесть при выборе СИЗ?",
answers: ["При выборе СИЗ учитываются конкретные условия, вид и длительность воздействия опасных и вредных производственных факторов.", "При выборе СИЗ учитываются длительность воздействия опасных и вредных производственных факторов.", "При выборе СИЗ учитывается желание работника, что именно сегодня он хочет надеть.", "При выборе СИЗ учитывается цвет - он должен быть корпоративных цветов той организации, в которой работает сотрудник."],
correct: 2,
},
{
question: "Как действовать, если во время осмотра защитных очков обнаружили трещину?",
answers: ["Предупредить руководителя и начать работу в очках с трещиной. Пусть хотя бы какая-то защита будет", "Следует заменить очки исправными", "Отказаться от использования защитных очков во время работы, все равно не защитят"],
correct: 2,
},
//Пятый билет
{
question: "Можно ли применять результаты оценки профрисков, чтобы подобрать персонал для выполнения определенных работ?",
answers: ["Да. Если использовать оценку профессионального риска для здоровья работников.", "Нельзя. Все методы оценки профрисков направлены на снижение уровня опасности, а не на подбор персонала."],
correct: 2,
},
{
question: "Можно ли использовать фильтрующий противогаз в емкостях, цистернах, колодцах и других помещениях закрытого типа?",
answers: ["Да, можно", "Нет, нельзя"],
correct: 2,
},
{
question: "Обязан ли сотрудник осмотреть СИЗ перед началом работ?",
answers: ["Да, обязан", "По своему усмотрению", "Работник может осмотреть СИЗ во время работы"],
correct: 2,
},
{
question: "Как действовать, если на СИЗ от падения с высоты сработал индикатор срыва?",
answers: ["Немедленно изъять из эксплуатации", "Продолжить работу"],
correct: 2,
},
{
question: "На что обратить внимание при осмотре каски?",
answers: ["Проверить, какого размера каска", "Проверить, какого цвета каска", "Проверить, есть ли механические повреждения"],
correct: 2,
},

]
                                                                                                               